<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

   <statements version="1.0" htmlParse="false">
<statement id="1">Een innovatie aanpak voor quantum technologie heeft betrokkenheid nodig van wetenschap, bedrijfsleven, de rijksoverheid en burgers.</statement>
<statement id="2">Bij innovatie mogen mensen, bedrijven en instellingen zonder waarneembaar belang genegeerd worden.</statement>
<statement id="3">Indien mensen zonder zichtbaar belang reageren op een innovatie is het nodig om na te denken over hun reactie en daar gepast op te reageren.</statement>
<statement id="4">Ik heb de standpunten van verschillende belanghebbenden niet nodig om een oordeel te vellen over de toepassing van beleid en beleidsinstrumenten. </statement>
<statement id="5">Het is noodzakelijk om tijdens een innovatie, of een aanpak om te komen tot een innovatie, te reflecteren over mogelijke gevolgen van een innovatie.</statement>
<statement id="6">Het is nodig het vermogen te hebben om af te wijken van bestaand beleid om mensen tegemoet te komen die een andere zienswijze hebben over een innovatie.</statement>
<statement id="7">Het is noodzakelijk om beleid en beleidsinstrumenten aan te passen voor de invoering van quantum technologie. </statement>
<statement id="8">Bij technologie of innovatie is het niet belangrijk om de technologie of de innovatie te begrijpen, het gaat om de toepassingen die daaruit naar voren komen.</statement>
<statement id="9">Als een quantum technologische toepassing niet duurzamer is dan een conventionele technologische toepassing, dan mag het niet ingevoerd worden. </statement>
<statement id="10">De nationale agenda quantum technologie is opgesteld door wetenschappers en bedrijfsleven daardoor niet inclusief. </statement>
<statement id="11">De nationale agenda quantum technologie moet zich richten op maatschappelijke doelen.</statement>
<statement id="12">Het is noodzakelijk het bedrijfsleven te betrekken bij een aanpak op het gebied van quantum technologie</statement>
<statement id="13">Het is noodzakelijk om de wetenschap te betrekken bij een aanpak op het gebied van quantum technologie</statement>
<statement id="14">Het is noodzakelijk om burgers te betrekken bij een aanpak op het gebied van quantum technologie</statement>
<statement id="15">Normen en waarden veranderen door quantum technologie.</statement>
<statement id="16">Nederland moet haar dominante positie  op het gebied van quantum technologie behouden.</statement>
<statement id="17">Technologie is instrumenteel, het is wat mensen met specifieke toepassingen doen wat bepaalt of het effect wenselijk is.</statement>
<statement id="18">Het moet duidelijk zijn wie er verantwoordelijk is voor enige gevolgen van quantum technologie voor deze toegepast mag worden. </statement>
<statement id="19">Verhalen over de toekomst zijn een onderdeel van onze realiteit, ze zijn noodzakelijk  om onze gedachten te richten op gewenste innovaties. </statement>
<statement id="20">Het creëren van verhalen over de toekomst zijn nodig om te verkennen of er betere alternatieve technologieën zijn dan quantum technologieën. </statement>
<statement id="21">De wetenschap ontdekt, de industrie past  toe en de maatschappij moet zich aanpassen aan deze nieuwe mogelijkheden.</statement>
<statement id="22">De Rijksoverheid is verantwoordelijk voor het voorbereiden van de maatschappij op innovatie en het bestrijden van ongewenste effecten van innovatie.</statement>
<statement id="23">Het proces om te komen tot de inzet van quantum technologie moet gevormd worden door de maatschappelijke dialoog over deze technologie.</statement>
<statement id="24">Het proces om te komen tot de inzet van quantum technologie moet gevormd worden door het beleid van de regering.</statement>
<statement id="25">het proces om te komen tot de inzet van quantum technologie moet gevormd worden door het beleid van beleidsmedewerkers.</statement>
<statement id="26">Controversiële onderwerpen moeten in het onderzoek naar, en innovatie met quantum technologie vermeden worden. </statement>
<statement id="27">Mensen hebben hun normen en waarden niet zomaar paraat, daardoor kan men deze niet toepassen in een ontwerp voor quantum technologie. </statement>
<statement id="28">De economische voordelen zijn voldoende reden voor grootschalige toepassing van quantum technologie.</statement>
<statement id="29">Quantum technologie moet aan minder ontwikkelde landen beschikbaar gesteld worden, de Nederlandse aanpak moet hierin voorzien.</statement>
<statement id="30">Een ethische discussie ten aanzien van quantum technologie is nutteloos als de Verenigde Staten en China deze technologie zomaar inzetten. </statement>
<statement id="31">De Nederlandse aanpak  houdt voldoende rekening met het voorbereiden van de Rijksoverheid op quantum technologie.</statement>
<statement id="32">De Nederlandse aanpak bevat  voldoende maatregelen om  de ontwikkeling van quantum technologie bij te sturen vanuit de Rijksoverheid. </statement>
<statement id="33">De Nederlandse aanpak  moet voorzien zijn van kaders en richtlijnen gebaseerd op een impact analyse van quantum technologie. </statement>
<statement id="34">Het is goed meer te investeren  in quantum technologie dan in andere sleutel technologieën.</statement>
<statement id="35">De Nederlandse aanpak leidt onvoldoende tot specifieke innovaties om uitdagingen zoals ziekte, criminaliteit,  en sociale achterstand aan te pakken.</statement>
<statement id="36">Het is nodig dat de Nederlandse aanpak op het gebied van quantum technologie meer doet aan scenario ontwikkeling.</statement>
<statement id="37">De Nederlandse aanpak  heeft meer diversiteit nodig, zoals diversiteit in  leeftijdsgroepen, culturele achtergronden, en verschillende opleidingsperspectieven.</statement>
<statement id="38">Gebaseerd op ervaring met andere technologieën kan een leek meer waarde toevoegen aan de Nederlandse aanpak  dan een specialist.</statement>
<statement id="39">Een dialoog tussen de wetenschap, de politiek (het beleid), het bedrijfsleven en de maatschappij (de burgers) zou een centrale rol moeten spelen.</statement>
<statement id="40">De Nederlandse aanpak op het gebied van quantum technologie mag veroorzaken dat mensen ongevraagd worden voorzien van quantum technologie.</statement>
<statement id="41">Omdat quantum technologie moeilijk te begrijpen is, hebben we een andere manier nodig om de gevolgen in culturele zin te begrijpen.</statement>
   </statements>